10月1日軒尼詩道襲警案 督察林泰金證供存在根本性矛盾 裁定被告罪名不成立

#東區裁判法院第七庭
#崔美霞裁判官 #裁決
👤魏(29) #1001灣仔

控罪：#襲擊警務人員

裁決：罪名不成立🎉
--------------------------
判詞後補

因控方證人一林泰金及控方證人二的證供存在根本性矛盾，且無法確立現場環境或受襲經過……

PUSH

黑警證供存在矛盾, 係好合理
呢個裁判官應該會比人炒

咁樣唔係證明警方冇夾口供咩，疑點利益應歸警方嘛

仲有律政狗

裁判官有事?
作故仔有矛盾有幾咁奇?

狗官識唔識法律㗎
同吳重儀、陳慧敏學野啦

如果不成立但還押左一段時間
係咪賠500蚊日？

根本性矛盾=無夾口供=誠實可靠證人
個黃官識唔識嫁

PUSHPUSHPUSHPUSH

簡短口頭判詞

本席在裁決前，已充分考慮所有證據及證供，(讀案情……)

PW1林泰金督察聲稱當日左後方被硬物撞到，而PW2則協助制服被告。但PW2卻無法明確指出雙方的觸碰點，盤問時確認當時兵荒馬亂。無留意林督察身邊的環境，表示不確立不肯定不記得。在主問時指觀察距離為3米，盤問下改稱5米

被告選擇不作供，本席不會就被告行使權利而對他作出不利揣測，舉證責任在於控方，控方需就所有控罪元素舉證至毫無合理疑點。

控方依賴PW2的觀察作主要證據，但他在作供時，未能就黑衣人附近環境作明確的觀察，亦未能確定現場人物動向。而牠確定的觀察亦與呈堂證物不吻合，例如PW2稱被告身穿黑色短褲，但檢獲的證物及NowTv新聞片段，均顯示被告身穿灰色短褲。而呈堂的閉路電視片段，受燈柱阻擋而且畫質不佳，只可反映有一堆黑衣人在馬路中心。

本席接納PW3,4的證供，不接納PW1,2的證供，因存在矛盾。被告長時間在附近有非法集結的馬路中心，在警方驅散時在徘徊，行為可疑。但無證據顯示被告有襲擊警員的行為。因控方無法舉證至毫無合理疑點，本席裁定被告襲警罪罪名不成立

個官拉得

林泰金